Команда `declare` используется для объявления переменных и функций в оболочках командной строки, устанавливая их атрибуты и отображая их значения. Если NAME не заданы, выводит атрибуты и значения всех переменных.

# СИНТАКСИС

	declare [-aAfFgiIlnrtux] [name[=value] ...] or declare -p [-aAfFilnrtux] [name ...]
